金馬獎現台獨言論 大陸禁播

2018年11月18日

金馬獎現台獨言論 大陸禁播

香港演員袁富華憑《翠絲》贏得最佳男配角。

【本報訊】第55屆台灣金馬獎頒獎典禮昨晚於台北國父紀念館舉行，新晉導演梁思眾拍攝的傘運紀錄片《傘上：遍地開花》敗給台片《我們的青春，在台灣》，台片導演傅榆歷經6年拍攝318太陽花學運，她上台發表台獨言論：「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望。」據知廣電總局、中宣部、網信辦昨晚特急致電各大網站：「因今晚的台灣金馬獎頒獎典禮，出現台獨言論，全網即時過濾一切金馬獎相關報導。」所有內媒收指令：金馬獎現台獨言論，網路禁報。

大陸演員涂們與惠英紅頒發最佳女主角獎，涂們出場說：「特別榮幸再次來到中國台灣金馬獎頒獎，我感到了兩岸一家親。」令現場氣氛尷尬。

最佳劇情片由已故大陸導演胡波的《大象席地而坐》獲得，該片同獲最佳改編劇本及金馬獎觀眾票選最佳影片。最佳導演由張藝謀憑作品《影》取得，影帝和影后分別是《我不是藥神》的大陸演員徐崢及《誰先愛上他的》的台灣演員謝盈萱。香港同志導演李駿碩的《翠絲》同獲最佳男女配角提名，惠英紅敗給《幸福城市》台灣女演員丁寧，幸袁富華贏得最佳男配角。香港美指馬光榮憑張藝謀執導的《影》奪最佳美術設計。

■記者陳月媚

上一則
上一則
李卓人斥陳凱欣「保皇最優先」

下一則
下一則
【飲食男女】旭日 照幾回